主教黑馬 蔡惠民獲擴權 兼管教區傳訊 有利接觸公眾

2019年01月18日

主教黑馬 蔡惠民獲擴權
兼管教區傳訊 有利接觸公眾

【本報訊】天主教香港教區主教楊鳴章月初病逝，正值中梵關係破冰，接任人選惹關注。教廷早前任命榮休主教湯漢樞機出任宗座署理，暫掌香港教區後，主教公署周一公佈過渡期的教務分配安排。湯漢續安排四名前副主教按原有分工處理教務，唯獨盛傳為下任「黑馬」的蔡惠民獲擴權，兼管教區傳訊系統。有教會人士估計，湯漢高齡出山或不想兼顧太多，不過安排明顯有利蔡接觸公眾。

記者：鄭啟源

楊鳴章月初離世後，獲其任命副主教「行政職位」的輔理主教夏志誠、陳志明、蔡惠民及林祖明，副主教職權都隨之結束。湯漢獲教廷任命暫掌香港教區後，需要就過渡期內的教務重新分工。天主教主教公署周一發出通告，公佈四名前副主教將繼續按楊鳴章2017年所訂的原有分工計劃，處理教區行政及牧民職務，直至教宗任命下任主教為止。

湯漢

夏志誠掌較少職務

不過湯漢將原由楊鳴章直接管理的教務一拆二，未有全面接管，其中教區傳訊系統，包括教區社會傳播處、視聽中心及中英文版《公教報》，交由蔡惠民負責處理。翻查資料，蔡惠民原本已獲委任處理八項主要教區教務，包括教區內最核心的主教公署行政工作，另兼任聖職人員延續培育委員會主席、香港公教真理學會董事局主席、教區教友延續培育委員會主席及教區基督徒合一委員會主席等。至於另一名主教繼任人熱門，盛傳未獲北京「祝福」的夏志誠，則只掌教區聖召委員會主席等三項職務。

有教會人士指，楊鳴章因擁有傳理學背景，在任期間一直親自管轄教區傳訊系統，楊離世後需有人頂替。惟湯漢高齡出山，過去亦未曾主理傳訊系統，安排其他人暫掌傳訊系統屬正常安排，難與接任問題拉上關係。不過新任命的確為蔡惠民擴權，他執掌傳訊系統後，亦有機會直接面對公眾，「過去佢較少對外發言，以後從教區對社會公共事務嘅遣詞用字，或者可以有助公眾同教友更清楚佢嘅形象同取態」。

上一則
上一則
萬事達卡禁自動訂閱扣數

下一則
下一則
戴啟思連任主席 稱願訪京